%表題   GRPH2 図形処理上位パッケージ
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/04/02 酒井敏
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/10 林祥介
%         91/03/07 酒井敏
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/04/06 酒井敏
%         95/03/22 酒井敏   (5.z版)
%        }
%
%----------------------------------------------------------------------
\section{サブルーチンの説明 (座標軸ルーチン)}

\subsection{USDAXS}
\begin{enumerate}
  \item 機能
    \begin{quote}
      デフォルトの座標軸を描く.
      タイトルが指定されていればタイトルも書く.
    \end{quote}

  \item 呼び出し方法
    \begin{quote}
      {\tt CALL USDAXS}
    \end{quote}

  \item 備考
    \begin{quote}
      \begin{enumerate}
        \item  座標軸を描く位置は, {\tt USCSET}の内部変数
               {\tt CXSIDE/CYSIDE}により指定される.
               初期値は{\tt 'BT'}と{\tt 'LR'}である.
        \item  タイトルは{\tt CXSIDE/CYSIDE}の1文字目に指定された
               場所に書かれる.
        \item  タイトル及び単位は {\tt USSTTL} または {\tt USCSET}
               で指定する.
      \end{enumerate}
    \end{quote}
\end{enumerate}

%----------------------------------------------------------------------

\subsection{USXAXS/USYAXS}
\begin{enumerate}
  \item 機能
      \begin{quote}
        現在設定されている正規化変換に対して
        適当な目盛とラベル間隔を計算し,
        指定された場所に座標軸を一本描く.
      \end{quote}

  \item 呼び出し方法
      \begin{quote}
      {\tt CALL USXAXS(CXSIDE)} \\
      {\tt CALL USYAXS(CYSIDE)}
      \end{quote}

  \item 引数の説明
      \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{9cm}}
      {\tt CXSIDE} & {\tt (C*1)} & 座標軸の位置
                                   ({\tt 'B'/'T'/'U'}). {\tt (i)} \\
      {\tt CYSIDE} & {\tt (C*1)} & 座標軸の位置
                                   ({\tt 'L'/'R'/'U'}). {\tt (i)}
      \end{tabular}
      \end{quote}

  \item 備考
    \begin{quote}
      \begin{enumerate}
        \item 設定されている正規化変換番号に従って,
              一様座標軸か対数座標軸を描く.
        \item 一様座標軸の場合, ウインドの最大最小値が
              {\tt USPFIT}により丸めてあれば,
              座標軸の両端にほぼ間違いなく目盛がつく.
	\item タイトルは書かれないので, {\tt U[XY]STTL} などを
	      使って書くこと.
      \end{enumerate}
    \end{quote}

\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------

\subsection{USSTTL}
\begin{enumerate}
  \item 機能
      \begin{quote}
      {\tt USDAXS}で書く座標軸のタイトル及び
      サブラベルの中の単位を指定する.
      \end{quote}

  \item 呼び出し方法
      \begin{quote}
      {\tt CALL USSTTL(CXTTL, CXUNIT, CYTTL, CYUNIT)}
      \end{quote}

  \item 引数の説明
      \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt CXTTL } & {\tt (C*(*))} & X座標軸のタイトル {\tt (i)} \\
      {\tt CXUNIT} & {\tt (C*(*))} & X座標軸の単位 {\tt (i)} \\
      {\tt CYTTL } & {\tt (C*(*))} & Y座標軸のタイトル {\tt (i)} \\
      {\tt CYUNIT} & {\tt (C*(*))} & Y座標軸の単位 {\tt (i)} \\
      \end{tabular}
      \end{quote}

  \item 備考
    \begin{quote}
      \begin{enumerate}
      \item このルーチンは {\tt USCSTX}を4回呼んで,
            内部変数{\tt CXTTL, CXUNIT, CYTTL, CYUNIT}を設定する
            のと等価である.
      \item タイトルを付けたくないときには,
            1文字以上のブランクを指定する.
      \end{enumerate}
    \end{quote}
\end{enumerate}

%----------------------------------------------------------------------
%
%\subsection{USURDU/USURDL}
%\begin{enumerate}
%  \item 機能
%      \begin{quote}
%        ウインドの最大最小値をきりのよい数値に丸める.
%      \end{quote}
%
%  \item 呼び出し方法
%      \begin{quote}
%      {\tt CALL USURDU(UMIN, UMAX, VMIN, VMAX)} \\
%      {\tt CALL USURDL(UMIN, UMAX, VMIN, VMAX)}
%      \end{quote}
%
%  \item 引数の説明
%      \begin{quote}
%      \begin{tabular}{llp{9cm}}
%      {\tt UMIN, UMAX} & {\tt (R)} & ウインドの最大最小値 {\tt (i/o)} \\
%      {\tt VMIN, VMAX} & {\tt (R)} & ビューポートの最大最小値 {\tt (i)} \\
%      \end{tabular}
%      \end{quote}
%
%  \item 備考
%    \begin{quote}
%      \begin{enumerate}
%        \item {\tt USURDU}は座標軸の目盛間隔に適当な数値を計算し,
%              その数値を単位として丸めを行うが,
%              その丸めに使われた単位は{\tt USQDUT}で参照できる.
%      \end{enumerate}
%    \end{quote}
%
%\end{enumerate}


